【文宣集中火力】7月14，警方犯法行為？

剛剛係街度聽到人地討論緊警方行動，想問下大家係咪真？

1.新城市廣場已宣報從無報警或向警方求助

根據第《警察通例- 44 章 搜查人身、處所及車輛, 44-04 搜查處所》，1. 警務人員如未獲得合法授權或擁有人╱佔用人的同意，不得進入任何處所搜查。

即是代表，所有警察在廣場內所有執勤，拘捕行動均屬違法

2.有冒警犯人（無出示委任證）手持警察裝備懷疑盗用警務人員裝備於新城市廣場襲擊市民，一名市民趕他落電梯，一眾市民把他制服。

3.有大量情況，警員在拘捕過程中，沒有回應議員提問，沒有解釋市民該犯罪行便以暴力拘捕並帶走，嚴重違法警察通例，犯法情況下暴力禁錮市民，並且在拘捕過程中，沒有進行警誡程序，足以證明拘捕行動不合法，現在有議員向犯法行為報案，但其他警察沒有理會，這行為證明，所有在場既警察嚴重違紀違法

4.造謠中傷誹謗市民驅散過程中，有警員嗌咪，誣蔑市民向警員投擲石塊，但在場議員及記者，沒有看到什麼市民投擲石塊，直指警察造謠生事，嚴重失德

5.有白衣警員在陽岳橋議員查問下，透露出警方的圍捕行動，而非驅散行動，警方行動令事件升溫，造成混亂，令大量市民恐慌，警方所作所為均造成公眾恐慌，嚴重破壞和平示威活動，打壓人權。

警察盡忠職守，有乜可能會做依啲野，支持成立獨立委員會，還香港警察一個清白

還警察一個清白

唔相信盡忠職守既警察會做依啲咁既野不服來辯

警察係代表公義，點會犯法，我要以正視聽

推到全世界都知警察係遵守法紀

人手置頂

屌

選擇性失明？

我無野講

隔離post都話，係冒警既恐怖分子，唔係警察，好彩ja，警察點會犯法

重申！冇警察比人打！市民係制服一名恐怖分子

push

駁唔到呢？還警清白

推

支持成立獨立委員會

推爆佢